紅葉指數轉A級「極紅」 大棠一片紅過聖誕

今天平安夜，晚上節目多蘿蘿，日間不少人臨急選購聖誕禮物，商場勢必人頭湧湧，郊外亦不例外。元朗大欖郊野公園的紅葉指數已轉為A級「極紅」，齊齊「執葉」打卡自拍迎聖誕。

漁農自然護理署的「紅葉情報（2017-18）」網站在前日，即周五更新，指大欖郊野公園大棠山道的楓香林，已由B級的「開始變紅」，變成「B to A」，主要觀賞的品種有楓香、大頭茶、紅花荷。天氣愈冷，樹葉越變紅，主因是寒冷和強光照射下，致葉綠素加速分解，葉中的紅色素因此慢慢取而代之，由綠轉為黃及紅。據近年經驗，大棠紅葉的「極紅期」一般在12月尾至翌年1月上旬。
漁護署本月3日起至明年1月7日，逢星期日及公眾假期，在大欖郊野公園大棠舉辦紅葉導賞等活動，時間為上午10時30分至下午4時，市民可即場參加，額滿即止，費用全免。交通方面，漁護署建議郊遊人士可於元朗乘K66號巴士或紅色小巴，由大棠山路路口巴士站沿車路，步行上山約60分鐘到達楓香林。漁護署同時提醒，警方逢周六日及公眾假期會視乎人流，或會有封路或改道等措施，建議市民盡量使用公共交通工具前往。
紅葉情報（2017-18）網站：
......oor/activity/nit_2011/0/759

上周元朗大欖郊野公園的紅葉指數只達B級，但已人頭湧湧。(資料圖片)

無啦無啦

實迫到喊

多人過倒數

傻閪先去

上星期四去左，當時只係B級
人流就唔多，但星期六日應該多到喊
如果想去既巴打，
可以去元朗千色搭小巴
或者去朗屏坐K66

上IG SEARCH 元朗大棠, 多圖到閪咁啦

第一張圖片中間係游B?

之前閒日去都多人

今日應該塞大巴

一陣仲諗住入去

行去青衣公園算啦
志蓮都有兩棵

D居民實屌 同長洲一樣

你真心膠定直必腸

唔辛苦，落下辛苦過上山
上山的士停燒烤場，行半個鐘行晒
但黃x邨巴士站停，就行兩粒鐘

好似係

有咩咁好睇

利申色弱

紅葉囉，浪漫囉，變女神囉

香港好少地方可以睇到. 天氣涷先會紅.

12月尾先紅

而家咪係

去過一次
多人過旺角

搭的士去BBQ場停車場停，咪唔駛行上去囉